%-------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Expériences}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	CONTENT
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{cventries}

%-----------------------------------------------------
\cventry
    {Co-fondateur \& CEO - Cloud Native Architect} % Job title
    {particule.} % Organization
    {Paris, FRANCE} % Location
    {Depuis 2020} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
      \item {\textbf{Conseil, Expertise, Formation}}
      \item {Particule aide les entreprises à adopter la mentalité et les outils DevOps
        et à migrer dans le Cloud. Nous accompagnons nos clients à passer aux
          conteneurs et à Kubernetes, sur l'industrialisation et
          l'automatisation des différents composants de leur architecture IT.}
        \item {Expertise des technologies Cloud Native (Kubernetes, Terraform,
          CI/CD, Gitops)}
        \item {Formateur Kubernetes, Docker et OpenStack}
        \item {Développement commercial}
        \item {Mainteneur et rédacteur technique sur \url{http://particule.io/blog}}
        \item {Participant aux OpenStack Summits, KubeCon/CloudNativeCon, FOSDEM}
          \begin{itemize}
            \item{\textbf{Direction Générale de l'Armement} : Expert Kubernetes (2 ans et demi)}
            \item{\textbf{Gaztransport \& Technigaz} : Déploiement Kubernetes sur VMware (6 mois)}
            \item{\textbf{Cdiscount} : Audit infrastructure Kubernetes (1 mois)}
            \item{\textbf{Cubyn} : Accompagnement Infra as Code Kubernetes (2 mois)}
            \item{\textbf{SkillZ} : Accompagnement Kubernetes/EKS/AWS (2 mois)}
          \end{itemize}
      \end{cvitems}
    }
%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Cloud Native Architect} % Job title
    {Osones / alter way Cloud Consulting} % Organization
    {Paris, FRANCE} % Location
    {2015-2020} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
      \item {2 ans et demi - Direction Générale de l'Armement - Architecte Kubernetes}
        \begin{itemize}
          \item {Architecture Kubernetes dans le cadre d'un projet Défense}
          \item {Expert et référent Terraform}
          \item {Experise stockage et réseau dans un contexte Kubernetes}
          \item {Implémentation des exigences des Habilitations de Sécurité}
            \newline{}
            {
            Déploiement et gestion d’une stack technologique Kubernetes pour la
            Direction Générale de l’Armement. Architecture Kubernetes sécurisée
            pour être compatible avec les contenus Secret Défense et
            Confidentiel Défense. Formation des agents de la DGA à Kubernetes.
            Définition du cadre technique auxquelles les applications doivent
            se soumettre pour être acceptées sur Kubernetes.
            Référent Kubernetes au sein du comité d’architecture. \newline{}
              \textbf{Technologies} : Kubernetes, Terraform, OpenStack,
              Prometheus, Bash, Git, Ansible
            }
        \end{itemize}
      \item {6 mois - GIE Comutitres - Architect Technique}
        \begin{itemize}
          \item {Expertise Ansible et conteneurs (Consul, Vault, Nomad)}
            \newline{}
            {
              Architecte conteneurs référent sur les nouvelles offres de Ile de
              France Mobilité. En charge du déploiement des nouvelles
              applications sur des infrastructures Hashicorp Nomad. Soutien
              DevOps aux équipes de développement pour la construction de leurs
              environnements de travail. \newline{}
              \textbf{Technologies} : Docker, Nomad, Ansible, PostgreSQL,
              Consul, Git
            }
        \end{itemize}
      \item {2 ans, Carrefour Group - Architecte Cloud}
        \begin{itemize}
          \item {Expert OpenStack, Ansible et git}
          \item {Release Manager}
            \newline{}
            {
              Développement d'une stack technologique basée sur OpenStack afin
              de permettre des dizaines de déploiement, en magasin, en
              entrepot, dans les différents sièges ainsi qu'à l'étranger.
              Ingénieur conseil auprès des équipes chargées d'implémenter les
              conteneurs dans la stratégie de Carrefour Banque et Carrefour
              Voyage. \newline{}
              \textbf{Technologies} : OpenStack, Docker, Git, Bash, Ansible,
              Terraform, Jenkins
            }
        \end{itemize}
      \item {1 an, Ministère de l'Intérieur - Ingénieur Cloud}
        \begin{itemize}
            \item {Cloud OpenStack souverain pour applications régaliennes}
              \newline{}
              {
                Déploiement du premier Cloud Privé du Ministère de l'Intérieur
                sur la solution OpenStack. Accompagnement des développeurs au
                développement d'applications Cloud Native. Déploiement des
                applications réaliennes liées à la réforme du droit d'asile et
                à la réforme de l'Examen théorique général du Permis de
                conduire.\newline{}
                \textbf{Technologies} : OpenStack, Ansible, Git, Bash, Gitlab,
                MariaDB
              }
        \end{itemize}
      \item {\textbf{Octobre 2018, Osones est racheté par alter way et devient
        l'entité Cloud Consulting}}
        \item {Formateur OpenStack et conteneurs}
        \item {Expertise et avant-vente OpenStack et Kubernetes}
        \item {Responsable technique du recrutement}
        \item {Mainteneur et rédacteur technique sur http://blog.alterway.fr}
        \item {Participant aux OpenStack Summits, KubeCon/CloudNativeCon, FOSDEM}
        \item {Track leader (Cloud \& Containers) pour le Paris Open Source Summit
        2018}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Enseignant spécialisé} % Job title
    {CentraleSupelec}
    {Paris, FRANCE} % Location
    {Depuis 2016} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
      \item {Mastère Spécialisé en Systèmes Informatiques Ouverts (SIO)}
      \item {Enseignement théorique et pratique sur le Cloud Computing, Docker et Kubernetes}
      \end{cvitems}
    }
 \cventry
    {Enseignant spécialisé} % Job title
    {ESIEA Group}
    {Paris, FRANCE} % Location
    {Depuis 2016} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
      \item {Master en Ingénierie des Systèmes et des Réseaux}
      \item {Enseignement théorique et pratique sur le Cloud Computing, Docker et Kubernetes}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Ingénieur réseau et cloud}
    {Neurones IT} % Organization
    {Paris, FRANCE} % Location
    {2013 - 2015} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
      \item {Extension et évolution du cloud privé (vCloud Director, Fortinet, Stonesoft, Vyatta, Cisco)}
      \item {Participation à la mise place de l'AS public de Neurones IT}
      \item {Automatisation/orchestration avec MAAS, Ansible et JuJu}
      \item {PoC OpenStack vCAC, AWS}
      \end{cvitems}
    }

\end{cventries}
